《我哋到底有冇喺日本低調咁拯救咗幾個宇宙》港產日式輕小說(有圖)

自序：
大家好﹐我筆名叫明天鳥。我從小就睇日本動漫作品﹐眼見日本有很多動漫及輕小說，一直都想創作一本以香港口語為對話的日式輕小說。我當然知道喺香港寫日式輕小說未必有市場。但人生好短，即管認真做件自己想做的事吧！作品內容已經一早諗好咗﹐亦已經打了數萬字了，會大約每星期upload一部分。廢話少講，以下是小弟的第一本輕小說﹐如有錯字或意見﹐歡迎留言給我。
大家覺得作品OK的話，可以add我新開的MEWE及IG作為支持﹐thanks~
MEWE Page：
Ig： tmrtori
畫師ig： monkeyyan_arts

「以下故事純屬虛構，如有雷同，實屬巧合」。

第一章 又有末日來臨？

第1.1章： 來歷不明的錢

2018年6月15日(星期五)

「事件」最先發生在2018年6月15日(星期五)，話說我工作的其中一間公司每月15日發放服務費給我的。當晚晚上放工時，我一如以往﹐去櫃員機撳錢俾家用。

我還記得果一晚，我在商場的櫃員機排隊時，我看著隔離電器舖頭的電視，電視字幕是「一百億年前的宇宙比現在體積還要少，大約是現在的三分之一。」

我當時心諗：「咩宇宙有體積㗎？咁宇宙外會係點？」

正當我思考緊這個咁複雜嘅時候，後面嘅大叔拍拍我膊頭，說：「𡃁仔，到你la。」

我撳錢時慣常會列印有我銀行結餘的收據，以便我知道當月的服務費有幾多錢，正當我看收據時發現......

我發現我個戶口多咗50幾萬....

我的服務費當然不會有那麼多的。

我個腦突然記起今朝嘅一場夢。

第1.2章：第一場「夢」

果個夢有點奇怪的，我之前未試過有這種夢......

在「夢」中，有一個年輕又美，灰白色頭髮，大大眼睛，身穿猶如動漫人物的淺粉紅緊身戰鬥服的女性，對我說：「馬場天先生，我知咁樣有d唐突。我請你幫我阻止一件事發生。我希望你答應我，e件事關係到幾個宇宙嘅存亡。由於事出緊急，我哋今次破例，會先俾一部分錢你。希望聽晚再見面果時，你可以俾我一個滿意嘅答覆。」

我心諗：「一定係最近睇多咗動漫，發埋呢d英雄救地球的夢。」

該名女性再說：「我知你一定唔會信，覺得而家只係一場夢。廢話少講，我叫Ayami，係嚟自另一個宇宙。我知你哋e個宇宙嘅人唔會信有另一個宇宙。你聽日起身之後，記得去睇吓你個銀行戶口，我哋已經過咗50幾萬元俾你。聽晚早d休息，我哋會再見。」

我還没有來得切答覆，我已經被樓下小學露天操場的嘈吵體育堂聲音嘈醒了。

第1.3章：我是誰

講返我自己先，我叫馬場天，很多人叫我做場天。其實我的姓是馬場，名字是天，二十二歲，喜愛去旅行的普通男性，可能因為有d宅，未有女朋友。而我父親為日本人，在香港日資公司工作，母親是香港人。我是家中細仔，對上仲有一個大家姐及兩個阿哥。我們一家平時用日文、廣東話交談。

「事件」發生之前﹐我一直是一名普通的斜槓族(Slashie)。在大學時期已經開始到不同機構教班，大學畢業後，這種工作模式一直延續，只是教的班多了、密了。我教的班有攝影班、繪畫班、電腦程式班、日文班等。基本上全部都係教入門級，如果大家有上過這些課外班都應該知，入門班至專業班的學生人數相差好遠，是一個金字塔般。所以對入門班導師的需求其實唔細。而我平日通常四點後才開始工作，星期六日則全日工作，但一星期只工作四至五天。至於我為何不找一份「正常的工作」，因為我發現這種工作模式，人工仲多於一份正常的正職。重點是只要提早通知公司，請假是很容易的。加上，我和各機構的關係良好，若有十日八日不上班也不難處理，只需搵到其他導師頂替，或者與學生傾好之後補回都得。

我很享受這種自由的「工作模式」，要不是「事件」發生，我應該會一直維持這種模式生活吧。

而由於我每年去旅行嘅次數都很多，大概一年八至十次左右吧。經常都聽到朋友說，你又唔洗做呀，又飛，果然是無腳嘅雀仔...而事實上，現在去旅行並不貴﹐平有平玩，好過放假留在細細的香港吧。

第1.4章：第二場「夢」

2018年6月16日(星期六零晨)

該晚，我在床上失眠了好多小時，緊張到瞓不了，怕再見到那個灰白髮美女時，不知會有甚麼的事發生，我始終不敢相信這一天發生的事。當然，我最終還是睡著了。

我再次在四周都是白色光的環境下見到Ayami了。

「我有好多嘢想問清楚。」我焦急地說 。

「我唔係叫你早d瞓咩，時間唔多，我長話短說，今晚唔可以發問喲。」Ayami語氣有點重地說。

「哦」

「等我簡單咁解釋一吓。e個『總宇宙』有好多個宇宙，而每個宇宙只有一個星球有生命體。當一個宇宙嘅所有生命體消失，e個宇宙亦都會隨之消失。而最重要係，一個宇宙的消失，與它相鄰嘅幾個宇宙都會被消失的力量吞噬，過程大約四年左右，我身處的宇宙與你身處的宇宙相鄰。簡單咁講，我要你阻止一場毁滅全地球所有生物嘅戰爭，係一場極音速核子武器嘅戰爭。」

「等等，你又點會知有果場毁滅地球嘅戰爭？咩叫極音速核子武器？我只係一個普通人，而我又可以點...」

「都話咗唔可以發問。你自己瞓醒可以google咩叫極音速。時間緊迫，我真係冇時間慢慢解釋。」Ayami少少生氣的樣子，但帶點可愛地說。

「哦。」

「只要你跟住我做，你戶口就會再多啲錢，七位數都唔係問題。你哋地球人唔係好中意錢咩？詳細嘅事，我下次再同你講。你明天去買去機票，6月19日果晚要喺大阪。以防有咩突發嘅事，最好早一兩日去到。」

Ayami說完這句話，我聽到鬧鐘響了，我要起身去返工.......我的睡眠質素應該一直都不是太好吧。

第1.5章：還是抵受不了美女的請求

2018年6月16日(星期六)

我其實還未接受到這事情，但心諗，有機會可以救地球又有錢收。而且Ayami真的很可愛，加上她那嬌人的聲音及少少萌的表情，實在難以拒絕她的請求。所以我已經決定咗會幫佢，要做我人生中一次大事。

我一早刷牙後，係廳一邊食緊阿媽整嘅港式早餐﹐一邊用手機上網BOOK機票。既然多咗50幾萬嘅額外收入，我都没有多格價，很快便買了機票。但我專登選擇星期一零晨的時間，始終星期日太多班要教，唔好意思臨時請假。

我和母親說：「原來機票今日做特價，連稅1200蚊唔使，我聽晚放工飛一轉日本先。」
(由於不想給母親亂洗錢嘅感覺，我每次去旅行，都會講機票特價之類。而每次旅行都有一晚是瞓青年旅社，以便send相給阿媽說，去旅行其實抵過留喺香港消費。只係希望後生去多點唔同城市觀光，我好慳的，有儲錢。放心之類嘅說話。)

「又去日本，你今年去咗幾多次。你去日本仲多過你阿爸啦。」

「......」

「你今次去邊先。」

「大阪。」

「又大阪。」

「我今次去搵埋大阪附近有咩秘境啱我哋下次一家去玩。」

「係先好講，今次我唔要再好似上次去東京咁行咁多樓梯㗎。」

「係嘅，母親大人。」 說完後，我便出發去工作了。

第1.6章：第三場「夢」

2018年6月17日(星期日零晨)

Ayami在夢中說：「簡單嚟講，e個『總宇宙』有佢嘅規律，就是所謂嘅『蝴蝶效應』。我而家要你去大阪阻止一對香港姐妹喺日本用玻璃樽襲擊一名日本中年男人。最後e個男人因隱性心臟病死咗，引起一連串事件，最後誘發外交風波，係地球核戰嘅遠因之一。」

我心諗(會唔會係咁，一單命案會誘發大戰，這連鎖反應未免太浮誇吧。)
「咁點解你會知將來嘅事？」

「等我好快好簡單咁講吓，所謂嘅『總宇宙』有26個『大宇宙』，而每個『大宇宙』又有兩個宇宙，簡稱『第一宇宙』同『第二宇宙』。而『第一宇宙』同『第二宇宙』相距四年時間，如果無其他『外來力量』，『第二宇宙』的『大事』只係會『跟住』『第一宇宙』咁去發生。而你身處的係『第二宇宙』，你哋嘅『第一宇宙』己經滅亡咗。」

「等等，咁樣叫簡單咁講。我完全唔明law。」

「即係咁，你覺唔覺得有時你會覺無能力影響好多嘢，好多嘢都好似整定咁。因為當時你正喺『第二宇宙』入面。」

「等等，我愈來愈唔明，咩叫『當時你正喺』。」

「其實你哋宇宙嘅『第一宇宙』滅亡咗好幾次，我哋已經救咗好多次。」

「即係點......」

「我講多少少。明就明﹐唔明都無辦法。當『第一宇宙』滅亡咗，而『第二宇宙』因『外力』影響而冇滅亡果時。『第二宇宙』便會變成『第一宇宙』，而果時就會copy多一個『現有嘅宇宙』，並喺四年之後成為新的『第二宇宙』。」

「我好亂丫。比d時間我消化一吓。」

「唔洗咁亂，輕鬆吓咁就明。你有無發現e幾年，你身邊都好似有d人成日去旅行，好似唔洗做咁。其實佢地都可能是其中一個『救宇者』，哈哈。」

「咩係『救宇者』？」

「即係你嚟緊嘅角色，救世者咁解。」

「講真架，救世者......責任好大咁wo。咁點解係我？total有幾多個『救...宇...者』，一年好多香港人都係咁周圍去旅行，咁咪通街都係？唔怪之得咁多人好似唔洗做咁啦。」

「好似唔洗做咁﹐你講你自己丫？我講笑炸，等你諗其他嘢輕鬆吓。我哋先無能力搵到咁多人幫手。『救宇者』其實唔多，因為有『通宇能力』嘅人真係唔多，實際嘅數目係高度機密，唔話得你知。」

「『通...宇...能...力...』又係？」

「『通宇能力』係指可以接收到來自另一宇宙嘅電磁波，e種能力通常係因為接觸『外太空物件』而有，一般要接觸『外太空物件』三分鐘以上先可以得到。」

「外太空物件？」

「例如外太空嘅石頭。」

「um......外太空嘅石頭......我記得啦，我哋上年一家咁去北九州嘅Space World果時，佢有一個無咩人嘅宇宙館。入面有一塊月球石可以比人掂。我掂住佢影相，點知我大哥係咁話太暗影得唔靚，要較咩模式咩模式咁。佢又唔多識用部新相機，等我hold住個姿勢好耐先影到張相放ig。」

「係la係la。有兩三個『救宇者』都係接觸咗Space World果舊石而得到力量。但Space World已經執咗，又少咗一個收『救宇者』嘅途徑。而今次『事件』原先嘅『救宇者』因為『突發事件』而唔做啦，所以臨急之下搵咗你。」

我當然繼續係一頭霧水。總之，我去阻止e件事發生就得啦。

Ayami在夢中把兩姐妹二人的相片、案發時間及地點投射在空中給我看。

我說：「我又唔係私家偵探，我真係可以完成任務？可唔可以俾我多d資料？」

Ayami：「放心啦，俾多d信心自己。宇宙有一種好特別嘅神秘力量，只要你好想做到一件事﹐下定決心同堅持，就會有好多嚟自四方八面嘅力量去助你一臂之力，但你一定要有決心，全力以赴。」

我當時心諗，這些對白好老土，現在是看勵志書的金句嗎？哈哈。

Ayami再說：「我嘅資料都係嚟自你哋地球『第一宇宙』嘅互聯網資料。我哋喺佢滅亡前一直都收晒地球嘅data base再整合。我知你起身都會好快忘記佢地兩個人嘅樣，所以我已Send Email給你了，附件有佢地嘅合照同少少基本資料。」

說畢，我便睡醒了。夢中和Ayami見面的時間雖然不多，但盡算明白多了。

第1.7章：正式出發前往大阪 及 兩姐妹的身份

2018年6月17日(星期日)

終於到了星期日，我一早就返公司教日文班。時間緊迫，我只係搭車果時快速咁睇咗個email。到6點喺太子教完班後就即刻坐的士到機場。到達機場的貴賓室(作為「旅行達人」，我當然有兩三張可入貴賓室的信用咭)，我一邊食晩餐，一邊在手機再看那封Email。

Email內容有兩姐妹的資料及案法時間及地點，如下：

(姐) 林依櫻 (Sakura) 20歲

職業： 全職KOL

(妹) 林依雪 (Yuki) 17歲

職業： 中學生

日期： 6月19日(星期二) 日本時間晚上約9：30

地點： 大阪 (大阪心齋橋 美國村BIGSTEP 4樓的BIGCAT)

附件附有一張兩姐妹的合照。姐姐是很ig女神般的；而妹妹則是可愛型的少女。從照片中看來，兩姐妹的感情應該很好。

上網做了一些資料搜集，BIGCAT當晚是有世界杯 – 日本對哥倫比亞比賽直播的場地。我想當天著日本波衫應該會無違和感，已計劃在日本買一件波衫，並在網上看看大阪有那些足球運動店，再上網搵搵這個KOL的IG Account…

嘩...原來有30多萬人follow，我完全唔識佢的。我成日都懷疑果d ig女神有無咁多人follow，佢fans入面到底有幾多係假account？

佢IG入面嘅相係典型IG女神那些，甚麼酒店天台泳池、海邊、迪士尼樂園、郊外行山、山頂跑步、瑜伽等，當然唔少得旅遊相，當中不少旅行相都是在日本。

姐姐是典型IG系化妝女性一個，都算是美女一名，但帶點港女拜金的特質。淺啡色長髮、左眼下有一粒淚墨、指甲經常有美甲等。

正當我把她們的樣子入腦時，看著看著......已經到了登機的時間了。

上機不久，我也睡著了。

p.s. 由於e度無得改post, 有時打錯或打漏嘢﹐只可以係Penana果度改。

即係

[url][/url]

序 - 第0.8章：第四場「夢」- 「任務」原來要用足我一星期!?

2018年6月18日(星期一零晨)

在夢中，再次見到Ayami

「有d嘢我一定要同你講咗先。」

「咩事？」

「記住聽晚唔單止盡可能阻止果單傷人案，之後佢地兩姐妹同果個男子嘅爭執都要化解。」

「即係點？」

「因為『總宇宙』規律係咁嘅，如果你阻止咗佢哋三人之間嘅傷人案，都未必可以阻止今次外交風波。『總宇宙』本身揀咗佢哋三人係『遠因』﹐就算果晚9點半左右無發生傷人案。但可能佢哋之後再見面果時，再發生傷人案﹐甚至兇殺案，也會引致核戰。」

「即係點？我要點做？」

「簡單d咁講，冇另一個宇宙干預之下，其實歷史係有佢嘅『必然性』。『宇宙』揀咗佢哋三人喺日本引起大戰，係一個『循環週』內，即係7日內，都有可能發生。你阻止到一次，可能喺下一個鐘都會發生。所以，你嘅任務就係阻止佢哋三個人喺日本可能引起外交風波嘅衝突。」

「咁即係可能要用足我一星期﹐睇嚟我要請多兩日假。咪住，佢哋幾時返香港？」

「本身佢哋係20號就返香港。但如果你成功咁改寫咗傷人案e單嘢，其後佢哋嘅計劃都可能會因為咁而改變。而且，就算佢哋返咗香港，都仲有一個可能性，雖然可能性唔高，就係果個日本男人都去咗香港，之後一樣都可以引起外交風波。我係希望你可以確保佢哋係果一晚之後『平安』咁過多7日，所以，你係要請足7日假。」

「好啦﹐我一陣send個email返公司請假。」

「仲有......」

Ayami未說畢這句。我便聽到機上的廣播 - 「客機即將降落關西機場，請留喺座位上並繼續扣好安全帶直到安全帶燈號熄滅為止，我們再次感謝你乘坐本航班，期待不久將來再為您服務，祝您有旅途愉快，謝謝。」而起身了。

序 - 第0.9章：
到達大阪
及 第五場「夢」- 知道未來三四年會係咁恐怖...2022年末日!?

2018年6月18日(星期一)

完成入境日本嘅手續先朝早5點左右，如果等特急HARUKA要6點半先有。係e種情況我，我會住機場一間叫頭等艙嘅膠囊酒店瞓陣。今次入住佢嘅豪華版First Class Cabin。即係無分上下隔嘅膠囊，其實好舒適。至於點解會住機場其他正常酒店﹐因為我真係仲好眼瞓。e間酒店check-in快，可以補返幾個鐘眠﹐十一、二點先起程吧！

又嚟到「夢」時間，今次係第一次，咁短時間見Ayami兩次。

「Ayami，今次俾我講先，你啱啱好似仲有d嘢想講，係咩嚟？」今次俾我搶先發言。

「我本身想講，一陣大阪會有6.1級大地震，諗住叫你搭的士出咗市區先。唔係嘅話，你喺機場有排等佢交通變返正常。」

「死，咁我咪有排喺機場hea。」

「不過放心，機場e邊無咩大事，主要係大阪北部果面。」

「咪住，可唔可以講多d將來。」

「你有心理準備未，哈哈。」

「講la，反正我都知嚟緊本身會末日la。」

「係丫，你哋本身末日嘅時間係2022年2月22日。喺末日前兩三年開始，你哋個星球己經開始有好多問題續漸浮現。例如，全球疫情、各地不滿政府嘅情緒升溫、好多國家同國家之間嘅關係會因唔同嘅原因而變得好差、國家會分為兩大派系、美國會陷入持續一年以上嘅內戰、東亞及中亞仲會有好幾場戰爭、之後全球仲有嚴重糧食問題、大地震、大海嘯、部份地方因海平面升高無得住人、最後仲有彗星撞地球。」

「彗星撞地球......咁我做咩都無用啦。」

「放心......我哋e邊有唔同專業嘅『救宇者』，我哋已經將可以引導彗星嘅科技發送咗俾我哋喺NASA、ESA同美軍入面嘅『救宇者』，相關嘅太空器武器已經造緊，仲應該好快會對外公布成立『太空軍』。」

「『太空軍』......Star Wars咩......」

就喺e個時間，我被地震震醒咗。其實我之前喺日本都經歷過地震，有少少離心力咁，今次離心力真係幾強。因為我係『大膠囊』入面，加上Ayami話機場e邊無咩大事﹐我繼續喺膠囊入面用被cover住個頭唔郁咁，應該係最安全。

等地震完咗﹐我先出返去吧！

這是我人生第一次經歷一早就知嘅地震。

如果一早知道，有曬心理準備下，其實真係無咗驚同不安嘅感覺。
我喺度諗，我而家知道咗會末日，亦都知道咗末日前嘅種種問題。就算我到時救唔到個宇宙﹐我果陣係未都唔會有不安嘅感覺呢？

p.s. 由於e度無得改post, 有時打錯或打漏嘢﹐只可以係Penana果度改。

即係

[url][/url]

例如，我己經將這9 章寫明係序章，因為下一章先開始係故事嘅主線開始